玫瑰園原預算原來中共有反對過

香港機場核心計劃（英文：Hong Kong Airport Core Programme）是香港一份規模龐大的基礎建設發展計劃，以計劃在大嶼山赤鱲角興建的新香港國際機場為核心，包括十項核心工程。香港機場核心計劃又簡稱「新機場計劃」，於1989年由香港政府宣布，由於此份計劃描繪將來像玫瑰園般美好，故此又稱為「玫瑰園計劃」。

計劃原預算逾2,000億港元，當計劃公布時，香港社會譁然，中華人民共和國政府擔心新機場的造價過高，將會影響將來的香港特別行政區政府的財政儲備而對此表示強烈不滿。計劃最後經過多次修改（包括將青馬大橋主塔之間的距離縮短）以降低成本，最後中英兩國就興建新機場問題於1991年達成諒解，工程啟動。新機場原訂於1997年香港主權移交前落成，最終延遲至1998年啟用。整個計劃建築工程歷時8年，耗資1,553億港元，是香港歷史上至啟德發展計劃前，規模及耗資最大的一份基礎建設發展計劃。

共匪又接受到個一萬億既人工島 仲唔係利益輸送咁係咩?

港英政府起工程可以慳用左500億，相比起港共政府

多得港共政府
而家撚係玫瑰園

車毀人亡
有興趣既人朋友,可以google不呢四個字

凡是中共反對的，我們應該支持；
凡是中共支持的，我們應該反對。

真係好有遠見
反對原來係為咗而家袋錢落袋